---
layout: post
slug: mejores-audiolibros-sobre-maternidad
title: 4 audiolibros para madres que no tienen tiempo de leer
date: 2022-07-25T09:43:44.054Z
image: /images/uploads/audiolibros.jpg
author: faby
tags:
  - libros
  - trucos
---
Los libros sobre el embarazo y la maternidad nos acompañan desde la [primera ecografia](https://madrescabreadas.com/2021/05/25/ecografia-4-semanas-no-se-ve-nada/), incluso antes de quedar embarazadas, cuando solo lo deseamos. ¿No te gusta leer? ¿No tienes tiempo ni paz mental para sacar un ratito para sentarte y disfrutar de la lectura? **Las opciones audibles te permiten aprovechar la literatura mientras haces otras cosas.**

Ser madre es todo un reto, a pesar de los desafíos que te puedas enfrentar la maternidad es una etapa preciosa que sin lugar a dudas cambiará toda tu vida. Algo interesante respecto a la maternidad es que con cada embarazo se experimentan nuevas emociones. En tal sentido, podemos señalar que **la maternidad es única sin importar cuántos embarazos hayas tenido.**

En esta entrada te presentaré los mejores audiolibros sobre la maternidad para que puedas gozar de la bella etapa de ser madre.

Disfruta de los consejos qe ofrecen estos 4 libros mientras conduces, haces la compra o cocinas la cena.

## Maternidad

Nerea Riesco; autora de [este libro](https://www.amazon.es/Audible-Maternidad/dp/B09NKSKSKC/ref=sr_1_5?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=TRI87ZJWQGQA&keywords=audible+maternidad&qid=1657549949&s=audible&sprefix=audible+maternidad,audible,1006&sr=1-5&madrescabread-21&madrescabread-21) (enlace afiliado) lanzado apenas en diciembre de 2021, narra la experiencia de ser madre de manera muy peculiar. El sonolibro señala la visión del mundo de un bebé y lo aterrador que puede ser la idea de ser mamá, pero al mismo tiempo el **amor ciego que una madre puede experimentar por su crío.**

Algunas madres pueden llegar a pensar que están volviéndose locas, pero en realidad hay una serie de sentimientos relacionados con la dulce espera y la vida de crianza de los peques.

[![](/images/uploads/audiolibro-maternidad.jpg)](https://www.amazon.es/Audible-Maternidad/dp/B09NKSKSKC/ref=sr_1_5?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=TRI87ZJWQGQA&keywords=audible+maternidad&qid=1657549949&s=audible&sprefix=audible+maternidad,audible,1006&sr=1-5&madrescabread-21&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## Lo mejor de nuestras vidas

[Este audiolibro](https://www.amazon.es/mejor-nuestras-vidas-experiencia-sensibilidad/dp/B09QSV2TZH/ref=sr_1_2?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=TRI87ZJWQGQA&keywords=audible+maternidad&qid=1657549802&s=audible&sprefix=audible+maternidad%2Caudible%2C1006&sr=1-2&madrescabread-21) (enlace afiliado) de la autora Lucía Galán Bertrand, narrado por Cris Puertas, te permitirá viajar por el apasionante camino de ser mamá. 

Todo empieza desde la misma gestación. Y es que la emoción e incertidumbre de esta etapa tiene su dosis de magia. Esta **madre de profesión pediatra** te revela los desafíos de guiar a los hijos, incluso en la adolescencia. 

**Se dan muy buenos consejos** sobre temas tan comunes como “cómo hacer para que el crío deje el chupete”.  La narración es amena, ágil, cercana y muy entretenida.

[![](/images/uploads/audiolibro-lo-mejor-de-nuestras-vidas.jpg)](https://www.amazon.es/mejor-nuestras-vidas-experiencia-sensibilidad/dp/B09QSV2TZH/ref=sr_1_2?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=TRI87ZJWQGQA&keywords=audible+maternidad&qid=1657549802&s=audible&sprefix=audible+maternidad%2Caudible%2C1006&sr=1-2&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## La maternidad en tiempos de coronavirus

La pandemia ha fijado un antes y un después en la vida de todos. Aunque las cosas han ido mejorando, la verdad es que **ser madres en tiempos de Covid-19 es un verdadero reto.** La autora de[ este libro](https://www.amazon.es/maternidad-tiempos-coronavirus-nocturnos-corriente/dp/B09L5J1JM7/ref=sr_1_4?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=TRI87ZJWQGQA&keywords=audible+maternidad&qid=1657549802&s=audible&sprefix=audible+maternidad%2Caudible%2C1006&sr=1-4&madrescabread-21) (enlace afiliado), Raquel Anna Caspi Miller, presenta la labor de madre de forma realista sin engaños.

**Es un libro con el que puedes reír e incluso llorar.** Su autora nos hace pensar en lo “perfectamente imperfecta” que es una madre. ¡Es como sentarse a hablar con una amiga! Si has sido madre en tiempos de coronavirus deberías de escuchar este libro.

[![](/images/uploads/audiolibro-la-maternidad-en-tiempos-de-coronavirus.jpg)](https://www.amazon.es/maternidad-tiempos-coronavirus-nocturnos-corriente/dp/B09L5J1JM7/ref=sr_1_4?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=TRI87ZJWQGQA&keywords=audible+maternidad&qid=1657549802&s=audible&sprefix=audible+maternidad%2Caudible%2C1006&sr=1-4&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## Lo que me queda por vivir

Finalizamos con esta **novela** de [Elvira Lindo](https://es.wikipedia.org/wiki/Elvira_Lindo) en la que puedes sentirte identificada con los retos de una madre en la bulliciosa ciudad de Madrid de los años 80.

[El audiolibro](https://www.amazon.es/Lo-que-queda-por-vivir/dp/B0937M7V2T/ref=sr_1_8?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=TRI87ZJWQGQA&keywords=audible+maternidad&qid=1657549802&s=audible&sprefix=audible+maternidad%2Caudible%2C1006&sr=1-8&madrescabread-21) (enlace afiliado) narra las **aventuras y retos de una madre de 27 años con un niño de 4 años**, quien debe sobreponerse a la deslealtad. Esta madre debe demostrar entereza, valentía para que su hijo pueda sentirse seguro en un mundo de muchos cambios. Aunque es una novela, tiene muchos **tintes autobiográficos**, que te permitirán sentirte identificada.

[![](/images/uploads/audiolibro-lo-que-me-queda-por-vivir.jpg)](https://www.amazon.es/Lo-que-queda-por-vivir/dp/B0937M7V2T/ref=sr_1_8?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=TRI87ZJWQGQA&keywords=audible+maternidad&qid=1657549802&s=audible&sprefix=audible+maternidad%2Caudible%2C1006&sr=1-8&madrescabread-21) (enlace afiliado)

En resumen, tienes una gran variedad de opciones de libros sobre la maternidad que puedes disfrutar de forma audible.